%%=============================================================================
%% Methodologie
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Methodologie}{Methodology}}%
\label{ch:methodologie}

%% TODO: In dit hoofstuk geef je een korte toelichting over hoe je te werk bent
%% gegaan. Verdeel je onderzoek in grote fasen, en licht in elke fase toe wat
%% de doelstelling was, welke deliverables daar uit gekomen zijn, en welke
%% onderzoeksmethoden je daarbij toegepast hebt. Verantwoord waarom je
%% op deze manier te werk gegaan bent.
%% 
%% Voorbeelden van zulke fasen zijn: literatuurstudie, opstellen van een
%% requirements-analyse, opstellen long-list (bij vergelijkende studie),
%% selectie van geschikte tools (bij vergelijkende studie, "short-list"),
%% opzetten testopstelling/PoC, uitvoeren testen en verzamelen
%% van resultaten, analyse van resultaten, ...
%%
%% !!!!! LET OP !!!!!
%%
%% Het is uitdrukkelijk NIET de bedoeling dat je het grootste deel van de corpus
%% van je bachelorproef in dit hoofstuk verwerkt! Dit hoofdstuk is eerder een
%% kort overzicht van je plan van aanpak.
%%
%% Maak voor elke fase (behalve het literatuuronderzoek) een NIEUW HOOFDSTUK aan
%% en geef het een gepaste titel.

In dit hoofdstuk wordt de onderzoeksstrategie toegelicht die kan toegepast worden om tot een geautomatiseerd en GDPR-conform KYC-proces voor Scrada te komen. 
Het onderzoek is opgedeeld in vier fasen, waarbij telkens de link tussen juridische compliance en technische haalbaarheid centraal staat.

\section{Fase 1: Literatuurstudie en Theoretisch Kader}
De initiële fase van het onderzoek bestond uit de literatuurstudie van relevante wet- en regelgeving (zoals de GDPR) en technische standaarden (zoals Peppol). 
Deze theoretische basis was essentieel om de context van het probleem te begrijpen en om te voorkomen dat er oplossingen worden ontwikkeld die juridisch niet houdbaar zijn.

De studie focuste op drie hoofdgebieden:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Wet- en Regelgeving:} Er is een diepgaande analyse uitgevoerd van de \textit{General Data Protection Regulation} (GDPR) en de Belgische anti-witwaswetgeving (AML). Hierbij lag de focus op de principes van dataminimalisatie, opslagbeperking en de juridische bewijslast die rust op financiële tussenpersonen.
\item \textbf{Technische Standaarden:} Het Peppol-ecosysteem en het bijbehorende Interoperability Framework werden bestudeerd om de rol van Scrada als Service Provider (Corner 2) te definiëren. Dit deel bepaalt de verantwoordelijkheden met betrekking tot het verifiëren van zenders (Corner 1) op het netwerk.
\item \textbf{Technologische State-of-the-art:} Er is onderzoek gedaan naar bestaande technologieën voor digitale identiteitsverificatie, variërend van gecentraliseerde oplossingen zoals itsme® tot gedecentraliseerde hardware-oplossingen zoals NFC-scanning en AI-gestuurde biometrie (liveness-detectie).
\end{enumerate}

Deze theoretische basis was essentieel om te voorkomen dat er oplossingen worden ontwikkeld die technisch weliswaar efficiënt zijn, maar juridisch onhoudbaar of niet conform de Peppol-voorschriften blijken te zijn.
\begin{itemize}
\item \textbf{Onderzoeksmethode:} Literatuuronderzoek en documentanalyse.
\item \textbf{Deliverable:} Theoretisch kader voor GDPR-conforme eKYC.
\end{itemize}

\section{Fase 2: Probleemstelling en Procesanalyse (AS-IS)}
Na literatuurstudie werd er onderzoek gedaan naar het huidige proces bij Scrada, waarbij momenteel de manuele verificatie van de KBO centraal staat.
Om gericht onderzoek te doen vond een interview plaats met de copromotor, die ook de oprichter van Scrada is en dus een diepe kennis heeft van de interne processen.

De vragen die tijdens het interview gevraagd werden waren opgesteld aan de hand van de literatuurstudie, waarbij de focus lag op het identificeren van de belangrijkste pijnpunten in het huidige proces en de juridische en technische kwetsbaarheden die daarmee gepaard gaan.
De vragen zijn als volgt geformuleerd:
\begin{itemize}
    \item Welke gegevens moet de klant minimaal ingeven? Is er een voorkeur voor het gebruik van het ondernemingsnummer, of is er ook ruimte voor alternatieve methoden zoals e-mailverificatie of telefoonnummervalidatie?
    \item Wat zijn de belangrijkste 'red flags' die momenteel handmatig gespot wordt tijdens het onboardingproces? (Bijv. bedrijven die pas 2 dagen bestaan, buitenlandse bestuurders bij Belgische firma's, etc.)
    \item Wanneer worden de documenten verwijderd? Worden deze na 30 dagen verwijderd, of direct na validatie? (In de huidige situatie worden de documenten handmatig verwijderd, maar er is een wens om dit te automatiseren volgens de GDPR-principes van opslagbeperking).
    \item Is er een voorkeur voor een specifieke methode van digitale ID zoals itsme® (populair in België)? Of kijken we eerder naar eID-uitlezers of NFC-scanning van paspoorten?
    \item Hoe groot is de zorg binnen Scrada voor vervalste digitale documenten? Moet de PoC liveness-detectie (bijv. een selfie-video) ondersteunen? (biometrics)
    \item In welke taal of framework wordt de huidige frontend van Scrada geschreven? (Bijv. Angular, React, Vue?). Dit zodat het PoC hierop kan aansluiten en de integrate vlot kan verlopen.
    \item Is er een test-omgeving of een set met 'dummy' klantgegevens die ik gebruikt mag worden voor het onderzoek, zodat er niet met echte persoonsgegevens gewerkt wordt?
\end{itemize}

\subsection{Huidige werkwijze bij Scrada}
De huidige procedure binnen Scrada is manueel proces. Hoewel de gegevensverzameling digitaal verloopt, is de verificatiestap volledig afhankelijk van handmatige acties. Het proces ziet er als volgt uit:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Data invoer:} De cliënt voert bedrijfsgegevens (minimaal het btw- of ondernemingsnummer en e-mailadres) in via de Flutter-applicatie.
    Daarna wordt een e-mailverificatie gestuurd om het account te bevestigen. Bij het inloggen wordt VIES (VAT Information Exchange System) geraadpleegd om te controleren of het opgegeven btw-nummer geldig is. 
    Dit gebeurt via een API-call naar de VIES-webservice, waarbij de response aangeeft of het nummer correct is en welke bedrijfsnaam eraan gekoppeld is.
    Eenmaal het account is aangemaakt kan de gebruiker een kopie van de identiteitskaart uploaden, waarbij een notificatie wordt gestuurd naar Scrada.
    \item \textbf{Handmatige verificatie:} Een medewerker voert manueel een opzoeking uit in de Kruispuntbank van Ondernemingen (KBO) en vergelijkt de statutaire bestuurders met de geüploade identiteitsbewijzen. Op dit moment is dit de enige 
    controle die wordt uitgevoerd.
    \item \textbf{Statusbeheer:} Bij een correcte match wordt de entiteit handmatig gevalideerd in het systeem. Indien de namen niet overeenkomen, wordt alles gereset en wordt het bedrijf op de hoogte gebracht om de gegevens opnieuw in te voeren.
    \item \textbf{Dataretentie:} Na enige tijd (zes maanden) wordt de kopie van de identiteitskaart handmatig of na een ingestelde periode gewist om te voldoen aan de GDPR-richtlijnen. De termijn van zes maanden is noodzakelijk om bij audits door OpenPeppol aan te tonen dat de identiteit 
    van elke nieuwe klant op het moment van onboarding correct is geverifieerd.
\end{enumerate}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[node distance=1cm and 0.5cm, font=\small]
        % Swimlanes
        \draw[thick] (-1, 3) -- (14, 3);
        \draw[thick] (-1, 0.5) -- (14, 0.5);
        \draw[thick] (-1, -3) -- (14, -3);
        
        \node[rotate=90, font=\bfseries] at (-0.7, 1.75) {Klant (App)};
        \node[rotate=90, font=\bfseries] at (-0.7, -1.25) {Scrada (Staf)};

        \node (start) [start] at (0, 1.75) {};
        \node (input) [task, right=0.5cm of start, text width=2.2cm] {Invoer BTW-nr \& Email};
        \node (verify) [task, right=0.5cm of input, text width=2.2cm] {E-mailverificatie bevestigen};
        \node (upload) [task, right=0.5cm of verify, text width=2.2cm] {Upload kopie ID-kaart};

        \node (kbo) [task, below=2cm of upload, text width=2.5cm] {Medewerker: Opzoeking KBO};
        \node (compare) [task, left=0.8cm of kbo, text width=2.5cm] {Handmatige Match ID vs. KBO};
        \node (decision) [gateway, left=0.8cm of compare] {Match?};
        
        \node (approve) [task, below=0.8cm of decision, text width=2.2cm] {Manuele validatie};
        \node (retention) [task, left=0.8cm of approve, text width=2.2cm] {Bewaring 6 mnd (Audit)};
        \node (delete) [task, left=0.8cm of retention, text width=1.8cm] {Wissen ID (GDPR)};
        \node (end) [end, left=0.5cm of delete] {};
        
        \node (reset) [task, above=1.5cm of input, text width=2.2cm] {Reset \& verwittig klant};

        \draw [arrow] (start) -- (input);
        \draw [arrow] (input) -- (verify);
        \draw [arrow] (verify) -- (upload);
        \draw [arrow] (upload) -- (kbo);
        \draw [arrow] (kbo) -- (compare);
        \draw [arrow] (compare) -- (decision);
        
        \draw [arrow] (decision) -- node[anchor=east] {Ja} (approve);
        \draw [arrow] (decision) -| node[anchor=south west, pos=0.7] {Nee} (reset);
        \draw [arrow] (reset) -- (input);
        
        \draw [arrow] (approve) -- (retention);
        \draw [arrow] (retention) -- (delete);
        \draw [arrow] (delete) -- (end);
    \end{tikzpicture}
    \caption{BPMN-visualisatie van het huidige proces (AS-IS).}
    \label{fig:bpmn-huidig-tikz}
\end{figure}

Tijdens het interview werd het proces weergegeven van de initiële onboarding tot de uiteindelijke activatie op het Peppol-netwerk. Hierbij werd een \textit{Business Process Model and Notation} (BPMN) gecreëerd
om de interactie tussen de klant (Corner 1) en de Service Provider (Corner 2) visueel vast te leggen. 
De focus bij de analyse van het huidige proces lag op het identificeren van kritieke menselijke foutmarges en juridische kwetsbaarheden die de betrouwbaarheid van het KYC-traject ondermijnen.

Uit het interview bleek dat de manuele verificatie van de Kruispuntbank van Ondernemingen (KBO) gepaard gaat met interpretatieproblemen. 
Specifieke problemen zijn onder meer de inconsistente weergave van namen (zoals het ontbreken van een tweede voornaam in de KBO-data versus het paspoort) en de complexiteit bij het verifiëren van de mandaatstructuur. 
Het systeem moet verifiëren of de aanvrager wel werkelijk een statutair bestuurder is. Daarnaast is de manuele controle gevoelig voor 'red flags' die momenteel enkel op intuïtie worden gespot, 
zoals recent opgerichte ondernemingen of afwijkende documenten bij buitenlandse bedrijven waarvoor nog geen geautomatiseerde integratie bestaat. Indien er een verdachte situatie wordt opgemerkt,
worden er momenteel facturen aangevraagd bij de klant om te verifiëren dat de aanvrager daadwerkelijk de juiste persoon is (het kan bijvoorbeeld een persoon zijn met exact dezelfde naam als de bestuurder van het bedrijf), 
wat een extra administratieve last vormt en de doorlooptijd van het onboardingproces aanzienlijk verlengt. Momenteel wordt er per dag ongeveer 10 minuten tot 1 uur besteed aan deze manuele controles (momenteel is de piek 
van het jaar nog niet bereikt, maar tijdens de piek kan dit oplopen tot uren per dag), wat op lange termijn een grote inefficiëntie is die geautomatiseerd kan worden.

Op het gebied van juridische en technische kwetsbaarheid kwam naar voren dat het huidige proces van handmatige uploads (foto's of scans van ID-kaarten) kwetsbaar is voor fraude met vervalste documenten. 
Zonder biometrische verificatie of liveness-detectie kan Scrada momenteel niet met 100 procent zekerheid garanderen dat de persoon op de foto ook de persoon is die de aanvraag indient. 
Bovendien vormt de verwerking van onversleutelde identiteitsbewijzen een risico onder de GDPR. Hoewel itsme® als een veilige authenticatiemethode wordt beschouwd,
wordt deze niet ingezet voor het KYC-proces vanwege de hoge kosten en de beperkte flexibiliteit (het vereist een aparte app en is niet universeel toepasbaar, vooral voor buitenlandse klanten).

Scrada onderscheidt zich in de markt door het gebruik van blockchaintechnologie voor de onveranderlijkheid van digitale wettelijke boeken, conform de Circulaire 2020/C/20 van de FOD Financiën (te vinden op https://www.scrada.be/). 
Door middel van cryptografische verificatie garandeert het platform dat financiële data integer en onweerlegbaar blijft. 
Deze bestaande functionaliteit is een belangrijk fundament voor dit onderzoek. Aangezien de huidige blockchain-implementatie de integriteit van de financiële data waarborgt, 
is het belangrijk dat in het ontwikkelde Proof-of-Concept de data ook veilig wordt opgeslagen. Bij een verder interview werd meegegeven dat alleen de financiële data op de blockchain opgeslagen wordt, en 
dit niet van toepassing is van de data na de registratie. Hier werd een voorstel gedaan om dit op te lossen door encryptie te gebruiken, wat later in de Proof-of-Concept verder toegelicht wordt.


\begin{itemize}
    \item \textbf{Onderzoeksmethode:} Ondervraging na literatuurstudie en documentanalyse van de huidige processen.
    \item \textbf{Deliverable:} AS-IS procesmodel in BPMN en lijst van geïdentificeerde pijnpunten.
    \item De ondervraging was essentieel om een realistisch beeld te krijgen van de huidige situatie en om de belangrijkste knelpunten te identificeren die de basis vormen voor de verdere ontwikkeling van het artefact.
\end{itemize}


\section{Fase 3: Ontwikkeling van de Proof-of-Concept (TO-BE)}
De kern van de bachelorproef is de ontwikkeling van de Proof-of-Concept (PoC). Hierbij is gekozen voor een agile ontwikkelingsmethode (iteratief ontwerpen), 
waarbij functionele onderdelen afgestemd konden worden aan de technische infrastructuur van Scrada. De architectuur van de PoC bestaat uit drie hoofdcomponenten die samenwerken:

In deze Proof-of-Concept wordt gebruikgemaakt van de KBO Public Search \url{https://kbopub.economie.fgov.be/kbopub/zoeknummerform.html} om bedrijfsgegevens in real-time op te halen via web scraping, aangezien de KBO API niet publiek en gratis toegankelijk is. 
Dit gebeurt via een .NET backend die fungeert als tussenlaag tussen de mobiele applicatie en de externe databron. 
Deze architectuur voorkomt directe blootstelling van externe endpoints en laat toe om bijkomende validatielogica (zoals risicoscores) centraal te beheren.

Hoewel de controle op sanctielijsten via LSEG World-Check een cruciaal onderdeel is van het theoretische KYC-proces, 
is de daadwerkelijke technische integratie hiervan buiten de scope (Out of Scope) van deze Proof-of-Concept gehouden. 
LSEG is een gesloten, commercieel en duur B2B (Business-to-Business) systeem dat zware licenties en specifieke authenticatie vereist, 
wat niet haalbaar is binnen dit academisch onderzoek doordat een betaald en zakelijk contract hiervoor vereist is. 
De focus van de PoC ligt primair op de automatische KBO-verificatie en de overeenkomst tussen de identiteitskaart en de gebruiker.

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Mobiele Hardware-integratie (Flutter):} Aangezien de applicatie gebouwd is in Flutter, maakt de POC gebruik van Flutter-plugins om gebruik te kunnen maken van de smartphone-hardware.
    Hierbij wordt het handmatig inscannen van de identeitskaart toegepast. Deze keuze werd gemaakt omdat nog niet alle huidige mobiele apparaten en identiteitskaarten beschikken tot de NFC-read mogelijkheid beschikken.
    \item \textbf{Biometrische Validatie (AI):} Voor de biometrische validatie werd een hybride AI-architectuur geconfigureerd en geïntegreerd om de vergelijking tussen de gescande identeitskaart en een live-foto van de gebruiker te vergelijken. Het nemen van de live-foto
    maakt ook gebruik van liveness-detectie, om zo fraude te voorkomen en te bevestigen dat er een echte persoon achter de camera staat. Er werd onder andere Google ML Kit gebruikt voor de algemene taken die deze Software Development Kit (SDK) bevat, zoals Text Recognition/Optical Character Recognition (OCR)
    voor het aflezen van de identeitskaart, Face Detection voor het localiseren van het gezicht en Face Classification voor  de liveness gezichtdetectie, waarbij de laatste twee gebruikt worden voor de biometrische verificatie van de identiteitskaart. Daarnaast werd ook TFLite en MobileFaceNet gebruikt om de
    biometrische vergelijking uit te kunnen voeren via hun AI-model. Tot slot werd voor de verificatiescore Cosine Similarity gebruikt.
    \item \textbf{Backend-integratie en Data-validatie (.NET):}
    De .NET-backend werkt als de centrale hub die de mobiele applicatie verbindt met externe verificatiebronnen. Deze bestaat uit verschillende services:
        \begin{itemize}
        \item \textbf{Kruispuntbank van Ondernemingen (KBO):} via de KBO-service kunnen de officiele bestuurders van het opgegeven bedrijf opgehaald worden. Dit is een API dat betalend is, waarbij een pakket kan aangekocht worden voor vijftig euro per tweeduizend requests. Aangezien dit buiten de scope valt om 
        betalende APIs te gebruiken, werd een mockup service gebruikt. In een latere fase van de applicatie kan de API aangekocht en eenvoudig geïmplementeerd worden. In een interview met de co-promotor werd meegedeeld dat er dagelijks aantal requests requests zijn, dus deze implementatie is haalbaar
        voor Scrada (Wanneer bedrijven peppol verplicht moesten implementeren was dit aantal echter veel hoger).
        \item \textbf{BTW-validatie (VIES):} Via het gratis en openbare Vat Information Exchange System kan officeel gecontroleerd worden of een BTW- of ondernemingsnummer geldig en kan zo ook de naam van de onderneming opgehaald worden.
        \item \textbf{London Stock Exchange Group (LSEG):} de LSEG service wordt gebruikt als internationale veiligheidsscreening. Hierbij wordt geverifieerd of entiteiten voorkomen op sanctielijsten of betrokken zijn bij witwaspraktijken, conform aan de AML richtlijnen.
        Om toegang te krijgen tot deze API, is een streng screeningproces nodig en zijn de licentiekosten ook erg hoog. Hierdoor valt de implentatie van deze API buiten de scope van deze applicatie, maar is het nog steeds van belang dit te vermelden om in de toekomst dit zo fraudeveilig mogelijk te maken
        \item \textbf{Risiconiveau:} Deze service berekent het risiconiveau gebaseerd op alle andere services, zoals de bedrijfsstatus en sanctielijsten.
\end{itemize}

De communicatie tussen de Flutter-frontend en de .NET-backend verloopt via een REST-interface, waarbij gegevens in JSON-formaat worden uitgewisseld voor een schaalbare architectuur.

\end{enumerate}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[node distance=1cm and 0.5cm, font=\small]
        \draw[thick] (-1, 4) -- (15, 4);
        \draw[thick] (-1, 1.5) -- (15, 1.5);
        \draw[thick] (-1, -2.5) -- (15, -2.5);
        \draw[thick] (-1, -5.5) -- (15, -5.5);
        
        \node[rotate=90, font=\bfseries] at (-0.7, 2.75) {Klant (App)};
        \node[rotate=90, font=\bfseries] at (-0.7, -0.5) {Systeem (.NET)};
        \node[rotate=90, font=\bfseries] at (-0.7, -4) {Externe Bronnen};

        \node (start) [start] at (0, 2.75) {};
        \node (input) [task, right=0.5cm of start, text width=2.2cm] {Invoer BTW-nr \& Scan eID};

        \node (split) [gateway, right=0.6cm of input] {+}; 
        
        \node (liveness) [task, right=1.2cm of split, text width=2.2cm] {On-device Biometrie};
        \node (otp) [task, right=0.7cm of liveness, text width=2.2cm] {E-mail (OTP)};

        \node (vies) [task, below=2.5cm of input, text width=2.2cm] {VIES Validatie (Status)};
        \node (scraping) [task, at={(7.4, -0.5)}, text width=2.2cm] {KBO Scraping (Bestuurders)};
        
        \node (join) [gateway, right=0.7cm of scraping] {+};
        
        \node (match) [task, right=0.7cm of join, text width=2.2cm] {Autom. Match ID vs. KBO};
        \node (decision) [gateway, right=0.7cm of match] {?};
        
        \node (activatie) [task, below=1cm of decision, text width=2.2cm] {Automatische Activatie};
        \node (fail) [task, above=1.5cm of otp, text width=2.2cm] {Foutmelding \& Retry};
        \node (end) [end, left=1cm of activatie] {};

        \node (ext_vies) [rectangle, draw, dashed, at={(1.8, -4)}] {EU VIES API};
        \node (ext_kbo) [rectangle, draw, dashed, at={(7.4, -4)}] {KBO Public Search};

        \draw [arrow] (start) -- (input);
        \draw [arrow] (input) -- (split);
        
        \draw [arrow] (split) |- (vies);
        \draw [arrow] (split) -- (liveness); 
        
        \draw [arrow] (liveness) -- (otp);
        \draw [arrow] (otp) -- (scraping);
        
        \draw [arrow] (vies) -| (join); 
        \draw [arrow] (scraping) -- (join);
        
        \draw [arrow, dashed, <->] (vies) -- (ext_vies);
        \draw [arrow, dashed, <->] (scraping) -- (ext_kbo);
        
        \draw [arrow] (join) -- (match);
        \draw [arrow] (match) -- (decision);

        \draw [arrow] (decision) -- node[anchor=east] {Ja} (activatie);
        \draw [arrow] (decision) |- node[anchor=south west, pos=0.8] {Nee} (fail);
        \draw [arrow] (fail) -| (input);
        \draw [arrow] (activatie) -- (end);
    \end{tikzpicture}
    \caption{BPMN-visualisatie van het geautomatiseerde proces.}
\end{figure}

In Figuur \ref{fig:bpmn-to-be} wordt dit geautomatiseerde proces gevisualiseerd. Hieruit blijkt dat de menselijke tussenkomst volledig is vervangen door systeemtaken die communiceren met externe bronnen.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Onderzoeksmethode:} Iteratieve softwareontwikkeling met continue feedback van de copromotor.
    \item \textbf{Deliverable:} Functionerend prototype en gedocumenteerd TO-BE procesmodel.
\end{itemize}

\section{Fase 4: Validatie en Evaluatie van de PoC}
In de finale fase wordt de ontwikkelde applicatie geëvalueerd. 
Aangezien het een Proof-of-Concept is, ligt de focus op het valideren van de werking via de gebruikersinterface 
en het toetsen van de resultaten aan de onderzoeksvraag.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Functionele Acceptatietesten (Manual Testing):} Via de UI van de Flutter-applicatie is gecontroleerd of de volledige correcte flow (van BTW-invoer tot biometrische match) foutloos wordt doorlopen. 
    Hierbij is handmatig geverifieerd of de backend de juiste data ophaalt uit de KBO-scraper en VIES.
    \item \textbf{Scenario-gebaseerde validatie:} Er is getest met specifieke scenario's om de robuustheid te bepalen, 
    zoals het invoeren van een ongeldig ondernemingsnummer of het simuleren van een mismatch tussen de eID en de gebruiker (negative testing).
    \item \textbf{GDPR-check:} Er is visueel en via log-analyse in de backend gecontroleerd of persoonsgegevens (zoals biometrische vectoren en eID-gegevens) 
    niet onnodig worden opgeslagen op de server.
\end{itemize}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Onderzoeksmethode:} Kwalitatieve evaluatie via scenario-testen en vergelijkende analyse met het huidige manuele proces.
    \item \textbf{Deliverable:} Evaluatie van de testscenario's en eindsynthese.
\end{itemize}