%%=============================================================================
%% Samenvatting
%%=============================================================================

% TODO: De "abstract" of samenvatting is een kernachtige (~ 1 blz. voor een
% thesis) synthese van het document.
%
% Een goede abstract biedt een kernachtig antwoord op volgende vragen:
%
% 1. Waarover gaat de bachelorproef?
% 2. Waarom heb je er over geschreven?
% 3. Hoe heb je het onderzoek uitgevoerd?
% 4. Wat waren de resultaten? Wat blijkt uit je onderzoek?
% 5. Wat betekenen je resultaten? Wat is de relevantie voor het werkveld?
%
% Daarom bestaat een abstract uit volgende componenten:
%
% - inleiding + kaderen thema
% - probleemstelling
% - (centrale) onderzoeksvraag
% - onderzoeksdoelstelling
% - methodologie
% - resultaten (beperk tot de belangrijkste, relevant voor de onderzoeksvraag)
% - conclusies, aanbevelingen, beperkingen
%
% LET OP! Een samenvatting is GEEN voorwoord!

%%---------- Nederlandse samenvatting -----------------------------------------
%
% TODO: Als je je bachelorproef in het Engels schrijft, moet je eerst een
% Nederlandse samenvatting invoegen. Haal daarvoor onderstaande code uit
% commentaar.
% Wie zijn bachelorproef in het Nederlands schrijft, kan dit negeren, de inhoud
% wordt niet in het document ingevoegd.

\IfLanguageName{english}{%
\selectlanguage{dutch}
\chapter*{Samenvatting}
\selectlanguage{english}
}{}

%%---------- Samenvatting -----------------------------------------------------
% De samenvatting in de hoofdtaal van het document

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Samenvatting}{Abstract}}
De digitalisering van financiële processen brengt problemen met zich mee voor dienstverleners zoals Scrada, een Certified Peppol Access Point, vooral vanwege de strenge GDPR-regels. 
Het huidige KYC-proces (Know Your Customer) van Scrada is niet efficiënt, want het handmatig controleren van identiteitskaarten met de KBO-databank zorgt voor excessieve dataprocessing en een hoog risico op fouten. 
In de huidige werkwijze uploadt de cliënt handmatig bedrijfsgegevens en een onversleutelde kopie van de identiteitskaart. Daarna verifieert een medewerker deze gegevens manueel via de publieke KBO-website. 
Dit proces is traag, niet schaalbaar en schendt het principe van dataminimalisatie, terwijl het gebrek aan biometrische controle de gevoeligheid voor identiteitsfraude verhoogt.
Daarom is de centrale onderzoeksvraag van deze bachelorproef: Hoe kan het KYC-proces bij de identiteitsverificatie van bedrijven op het Peppol-platform van Scrada geautomatiseerd worden op een GDPR-conforme, fraudeveilige en kostenefficiënte manier? 
Het concrete doel is om een werkend Proof-of-Concept (PoC) te ontwikkelen voor deze automatisering en deze uiteindelijk te integreren bij de applicatie van Scrada. 
Dit aan de hand van een methodologie die literatuurstudie combineert met een BPMN-analyse van het huidige en toekomstige proces, 
samen met de implementatie van technologieën zoals OCR-extractie, checksum-algoritmen en on-device AI.
Het doel hiermee is om de PoC de KYC-doorlooptijd met minimum 50 procent te verkorten, de operationele kosten te verlagen door het vermijden van dure externe licenties.
Tegelijkertijd wordt de GDPR-conformiteit en fraudeveiligheid bewijsbaar met testen verhoogd. De meerwaarde voor Scrada is dat dit onderzoek de KYC-procedure verandert van een knelpunt in een 
strategisch en efficiënt voordeel in de markt. Dit wordt bereikt aan de hand van een agile ontwikkelingsmethode waarbij een hybride architectuur van Flutter en .NET is ingezet om biometrische
verificatie en automatisch de KBO-data op te halen op een mobiel apparaat.
De resultaten uit dit onderzoek tonen aan dat de gewenste tijdswinst van 50 procent haalbaar is door de automatisering van de validatiestappen. 
Door het gebruik van MobileFaceNet voor gezichtsvergelijking en wiskundige checksum-validaties van het Rijksregisternummer wordt de fraudeveiligheid versterkt. 
Bovendien wordt de privacy gewaarborgd doordat ruwe biometrische gegevens nooit verder gaan dan het toestel van de gebruiker, wat zorgt voor een kostenefficiënt en GDPR-conform alternatief voor dure externe authenticatiediensten.
Als conclusie kan worden gesteld dat de voorgestelde automatisering van het KYC-proces voor een grote verbetering zorgt ten opzichte van de huidige manuele werkwijze bij Scrada. 
De ontwikkelde Proof-of-Concept bewijst dat technische ontwikkelingen, zoals on-device AI en wiskundige checksum-validaties, 
samengaan met de strikte regels van de GDPR- en AML-wetgeving. Door de overstap van een manueel proces naar een eKYC-flow wordt niet alleen de doorlooptijd verkort, 
maar wordt de identiteitsverificatie ook ongevoelig voor menselijke fouten en onregelmatige databronnen. 
Het gebruik van lokale verwerking zorgt voor de datasoevereiniteit van de klant, terwijl de biometrische liveness-detectie voor extra robuustheid zorgt tegen identiteitsfraude. 
Hiermee beschikt Scrada over een schaalbare en kostenefficiënte oplossing die, naast de implementatie van de officiële KBO API-koppeling, klaar is voor productie.