%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}

\academicyear{2025-2026}

\title{Hoe kan het KYC-proces bij de identiteitsverificatie van bedrijven op het Peppol-platform van Scrada geautomatiseerd worden op een GDPR-conforme, fraudeveilige en kostenefficiënte manier?}

\author{Kira Hamers}
\email{kira.hamers@student.hogent.be}

\supervisor[Co-promotor]{J. Baeke (Scrada, \href{mailto:jeffrey@scrada.be}{jeffrey@scrada.be})}

\specialisation{Functional \& Business Analysis}
\keywords{KYC, Peppol, GDPR-conformiteit, automatisering}


\usepackage{xcolor}
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{caption}

\begin{document}

\begin{abstract}
  De digitalisering van financiële processen brengt problemen met zich mee voor dienstverleners zoals Scrada, een Certified Peppol Access Point, vooral vanwege de strenge GDPR-regels. 
  Het huidige KYC-proces van Scrada is niet efficiënt, want het handmatig controleren van identiteitskaarten met de KBO-databank zorgen voor excessieve dataprocessing en een hoog risico op fouten. 
  Daarom is de centrale onderzoeksvraag van deze bachelorproef: Hoe kan het KYC-proces bij de identiteitsverificatie van bedrijven op het Peppol-platform van Scrada geautomatiseerd worden op een GDPR-conforme, fraudeveilige en kostenefficiënte manier? 
  Het concrete doel is om een werkend Proof-of-Concept (PoC) te ontwikkelen voor deze automatisering. 
  Dit aan de hand van een methodologie die literatuurstudie combineert met een BPMN-analyse van het huidige en toekomstige proces 
  en de implementatie van technologieën zoals Blockchain (One-Time Verification) en AI. 
  De verwachting is dat de PoC de KYC-doorlooptijd met minimum 50 procent zal inkorten, de operationele kosten zal verlagen door het vermijden van dure externe licenties, 
  en tegelijkertijd de GDPR-conformiteit en fraudeveiligheid bewijsbaar met testen zal verhogen. De meerwaarde voor Scrada is dat dit onderzoek de KYC-procedure verandert van een knelpunt in een 
  strategisch en efficiënt voordeel in de markt.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}