%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------
\section{Inleiding}%
\label{sec:inleiding}

Scrada is een Certified Peppol Access Point dat bedrijven kunnen gebruiken om facturen te versturen via Peppol. 
Om factuur fraude tegen te gaan moet het bedrijf een KYC (Know Your Customer) uitvoeren. 
Hierbij wordt de identiteit van de klant gecontroleerd binnen een business relation. Momenteel doet Scrada dit door via een kopie van de identiteitskaart te verifiëren of de persoon bestuurder is van het bedrijf dat ze opgegeven hebben. 
Dit gebeurt aan de hand van de KBO-website (https://kbopub.economie.fgov.be/kbopub/zoeknaamfonetischform.html). Dit proces is niet efficiënt samen met het GDPR-principe. 
Het gebruik van identiteitskaarten zorgt voor excessieve dataprocessing (terwijl GDPR staat voor data minimalisatie) en heeft ook expliciete toestemming nodig van de klant, die op elk moment moet ingetrokken kunnen worden. 
Daarnaast is het proces tijdsintensief en bestaat er ook een kans op fouten door handmatige verificatie. Dit kan leiden tot onvoldoende beveiliging van gegevens, wat niet GDPR-conform is.
Als gevolg daarvan wil Scrada een geautomatiseerd KYC-proces implementeren dat GDPR-conform, fraudeveilig en kostenefficiënt is.
Hieruit volgt de onderzoeksvraag van deze bachelorproef: Hoe kan het KYC-proces bij de identiteitsverificatie van bedrijven op het Peppol-platform van Scrada geautomatiseerd worden op een 
GDPR-conforme, fraudeveilige en kostenefficiënte manier?

\subsection{Deelvragen probleemdomein} 
\begin{itemize}
    \item {Hoe verloopt het huidige KYC-proces bij Scrada op het Peppol-platform?}
    \item {Welke problemen ervaart Scrada bij het huidige KYC-proces?}
    \item {Op welke stappen in het proces kan automatisering toegepast worden?}
    \item {Welke technologieën kunnen gebruikt worden om het KYC-proces bij Scrada te automatiseren?}
    \item {Welke gegevens van bedrijven worden verzameld tijdens het KYC-proces en hoe gaat Scrada hiermee om?}
    \item {Wat zijn de kenmerken van een GDPR-conforme authenticatieprocedure en welke voordelen heeft deze tegenover de huidige methode bij Scrada?}
    \item {Welke frauderisico’s bestaan er bij het huidige KYC-proces?}
    \item {Welke kosten draagt het huidige KYC-proces bij Scrada?}
\end{itemize}

\subsection{Deelvragen oplossingsdomein} 
\begin{itemize}
    \item {Hoe kunnen de geautomatiseerde KYC-processen conform blijven aan de GDPR-regels?}
    \item {Welke risico’s bestaan bij het verwerken van persoonsgegevens in een geautomatiseerd KYC-proces?}
    \item {Welke maatregelen/technologieën kunnen worden ingezet om fraude bij het geautomatiseerde KYC-proces te voorkomen?}
    \item {Hoe kan automatisering bijdragen aan kostenreductie zonder nadelig te zijn voor GDPR en fraudeveiligheid?}
\end{itemize}

%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------

\section{Stand van zaken}%
\label{sec:stand_van_zaken}

\subsection{Data en GDPR}
Data heeft hedendaags een grote rol. Het ophalen, verwerken en bewaren hiervan is cruciaal voor het bestaan en succes van bedrijven.
Daarom werd ook in 2016 een regelgeving hierrond opgesteld, namelijk de GDPR-wetgeving. De General Data Protection Regulation (GDPR) zorgt 
voor de bescherming van persoonlijke gegevens, wat een fundamenteel recht is binnen de Europese Unie. 
Deze regels omvatten principes zoals 
\begin{itemize}
  \item purpose limitation: de data moet expliciet aangegeven doelen hebben.
  \item data minimalisation: de verzamelde gegevens moeten strikt noodzakelijk zijn voor die doelen.
  \item lawfulness/tranparency: het transparant en legaal verwerken.
  \item storage limitation: data niet langer gebruiken/verwerken dan nodig is \autocite{EuropeanUnion2016}.
\end{itemize}
Indien deze regels overtreden worden, kunnen er zware boetes opgelegd worden, daarnaast wordt ook het vertrouwen van klanten en partners van het bedrijf geschaad.

\subsection{KYC bij Scrada}
Als gevolg van de GDPR is van groot belang dat bedrijven zoals Scrada zich aan deze regels houden bij het verwerken van persoonsgegevens tijdens het KYC-proces.
Het KYC-proces (Know Your Customer) begint de laatste jaren steeds een grotere rol te spelen in de financiële sector. Deze zorgt ervoor
dat banken niet gebruikt kunnen worden door illegale partijen voor witwasactiviteiten \autocite{PatilSangeetha2022}. Ook Scrada maakt gebruik van KYC binnen hun bedrijf.
Momenteel doet Scrada, een Certified Peppol Access Point voor electronische facturatie, hun KYC-proces manueel aan de hand van identiteitskaarten en de KBO-databank. 
Dit is tijdsintensief en brengt een grotere kans op fouten met zich mee. Daarnaast is deze methode ook verouderd, vereist het extra explicitie toestemming van de klant en
is het niet efficiënt volgens de GDPR-regels.

\subsection{De noodzaak van automatisering}
Efficiëntie, veiligheid en kostenbesparing zijn belangrijke factoren voor bedrijven.
Automatisering van processen kan bedrijven helpen om deze doelen te bereiken door repetitieve taken te verminderen, de nauwkeurigheid te verhogen en operationele kosten te verlagen.
Voor Scrada is het daarom van belang om hun KYC-proces te automatiseren, zodat ze GDPR-conform, fraudeveilig en kostenefficiënt zijn.


% Voor literatuurverwijzingen zijn er twee belangrijke commando's:
% \autocite{KEY} => (Auteur, jaartal) Gebruik dit als de naam van de auteur
%   geen onderdeel is van de zin.
% \textcite{KEY} => Auteur (jaartal)  Gebruik dit als de auteursnaam wel een
%   functie heeft in de zin (bv. ``Uit onderzoek door Doll & Hill (1954) bleek
%   ...'')

%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
\section{Methodologie}%
\label{sec:methodologie}

% Hier beschrijf je hoe je van plan bent het onderzoek te voeren. 
% Welke onderzoekstechniek ga je toepassen om elk van je onderzoeksvragen te beantwoorden? 
% Gebruik je hiervoor literatuurstudie, interviews met belanghebbenden (bv.~voor requirements-analyse), experimenten, simulaties, vergelijkende studie, risico-analyse, PoC, \ldots?
% Valt je onderwerp onder één van de typische soorten bachelorproeven die besproken zijn in de lessen Research Methods (bv.\ vergelijkende studie of risico-analyse)? Zorg er dan ook voor dat we duidelijk de verschillende stappen terug vinden die we verwachten in dit soort onderzoek!
% Vermijd onderzoekstechnieken die geen objectieve, meetbare resultaten kunnen opleveren. Enquêtes, bijvoorbeeld, zijn voor een bachelorproef informatica meestal \textbf{niet geschikt}. De antwoorden zijn eerder meningen dan feiten en in de praktijk blijkt het ook bijzonder moeilijk om voldoende respondenten te vinden. Studenten die een enquête willen voeren, hebben meestal ook geen goede definitie van de populatie, waardoor ook niet kan aangetoond worden dat eventuele resultaten representatief zijn.
% Uit dit onderdeel moet duidelijk naar voor komen dat je bachelorproef ook technisch voldoen\-de diepgang zal bevatten. Het zou niet kloppen als een bachelorproef informatica ook door bv.\ een student marketing zou kunnen uitgevoerd worden.
% Je beschrijft ook al welke tools (hardware, software, diensten, \ldots) je denkt hiervoor te gebruiken of te ontwikkelen.
% Probeer ook een tijdschatting te maken. Hoe lang zal je met elke fase van je onderzoek bezig zijn en wat zijn de concrete \emph{deliverables} in elke fase?

Om automatisering van het KYC-proces bij Scrada te implementeren, zal een combinatie van literatuurstudie, benchmarking van bestaande technologieën en een proof-of-concept (PoC) ontwikkeld worden.

\subsection{Onderzoekstechnieken}
Tijdens de literatuurstudie zal er onderzoek gedaan worden naar de GDPR-regelgeving, KYC-processen en automatiseringstechnologieën. Onder de automatiseringstechnologieën 
vallen op het eerste zicht Blockchain, API-integraties en OCR (Optical Character Recognition of optische tekenherkenning via gezichts- of vingerafdrukherkenning) samen met AI (Artifical Intelligence) \autocite{KawamuraLeena2022}.
Aangezien geautomatiseerde KYC-processen al door verschillende bedrijven gebruikt worden, zal er ook een benchmarking uitgevoerd worden van bestaande oplossingen.
Dit zal helpen om de voor- en nadelen van verschillende technologieën te begrijpen en te bepalen welke het meest geschikt is voor Scrada.
Tot slot zal er een proof-of-concept ontwikkeld worden om de gekozen automatiseringstechnologie te ontwerpen en implementeren binnen het KYC-proces van Scrada.

\subsection{Tools}
Om automatisering te implementeren, zullen verschillende tools en technologieën gebruikt worden.
Voor de ontwikkeling van de PoC zal er gebruik gemaakt worden van programmeertalen zoals Python of JavaScript, afhankelijk van de gekozen technologie.
Daarnaast zullen ook API-integraties gekoppeld met externe, officiele databanken zoals KBO geimplementeerd kunnen worden voor efficiënte verificatie. 
OCR en AI-tools zullen gebruikt worden voor het automatisch inlezen en verwerken van documenten. 
Daarnaast kunnen er ook blockchain-platforms zoals Ethereum of Solana ingezet worden voor veilige en transparante gegevensopslag en -verificatie met als concreet
idee om One-Time Verification te implementeren, als het ware een digitale paspoort \autocite{KawamuraLeena2022}. Alle sensitieve gegevens kunnen dan veilig off-chain opgeslagen worden (tegenover on-chain, wat publiek is) \autocite{Gagnon2024}.
Tot slot zullen er ook tools gebruikt worden voor het testen en valideren van de PoC, zoals unit testen/integratietesten (met Pytest of JUnit), API-testing met Postman en beveiligingstesten om
het nastreven van de GDPR-regels door Audit en Logging.

\subsection{Tijdschattig}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Week 1--2: Literatuurstudie} \\
  Onderzoek naar GDPR-principes, KYC-processen en bestaande technologieën voor geautomatiseerde identiteits- en bedrijfsverificatie.\\
  \emph{Deliverable: overzicht van bestaande literatuur en technologieën over geautomatiseerde, GDPR-conformde KYC die toepasselijk zouden kunnen zijn bij Scrada.}

  \item \textbf{Week 3--4: Analyse van het huidig KYC-proces} \\
  Documenteren van het huidige proces bij Scrada, onderzoeken waar automatisatie of verbetering (bottlenecks) kan toegepast worden rekening houdend met efficiëntie, fraudeveiligheid en GDPR. \\
  \emph{Deliverable: beschrijving van het huidige proces bij Scrada en bottlenecks (gevisualiseerd aan de hand van een BPMN), rekening houdend met de mogelijke oplossingen vanuit de literatuurstudie (Welke zou het best passen?).}

  \item \textbf{Week 5: Requirementsanalyse} \\
  Opstellen van functionele en niet-functionele eisen voor een geautomatiseerd KYC-proces, rekening houden met de GDPR-vereisten. \\
  \emph{Deliverable: requirementsdocument met een verbeterde BPMN dat de flow van het verbeterd proces visualiseert.}

  \item \textbf{Week 6--8: Proof-of-Concept ontwikkeling} \\
  Implementatie van een prototype dat identiteit en bedrijfsinformatie automatisch verifieert gebruik makend van passende technologieën. \\
  \emph{Deliverable: functionerende PoC.}

  \item \textbf{Week 9--10: Testing en validatie} \\
  Uitvoeren van unit- en integratietesten, API-tests en een GDPR-validatie (dataminimalisatie, logging, encryptie, ...). \\
  \emph{Deliverable: testresultaten en GDPR-validatieverslag.}

  \item \textbf{Week 11--12: Evaluatie en analyse} \\
  Vergelijking tussen het huidige en het geautomatiseerde proces, rekening houdend met fraudeveiligheid en kostenefficiëntie. \\
  \emph{Deliverable: beoordeling van de resultaten van de automatisering met een Business Case die de kostenefficiëntie, fraudeveiligheid en GDPR-conformiteit valideert.}

  \item \textbf{Week 13--14: Schrijven en afronden} \\
  Uitwerking van de volledige scriptie, inclusief conclusies en aanbevelingen. \\
  \emph{Deliverable: finale bachelorproef.}
\end{itemize}
  
%---------- Verwachte resultaten ----------------------------------------------
\section{Verwacht resultaat, conclusie}%
\label{sec:verwachte_resultaten}

Het verwachte resultaat van deze bachelorproef is een geautomatiseerd KYC-proces in de vorm van een PoC dat geoptimaliseerd is voor Scrada met de focus op GDPR-conformiteit.
De PoC zal de huidige bottlenacks aanpakken en de volgende resultaten opleveren, wat een sterke Business Case voor implementatie vormt:

\subsection*{GDPR-Conformiteit \autocite{EuropeanUnion2016}}
Wat eerst excessieve dataprocessing was die handmatig ingevoerd moest worden, zal de verwerking geminimaliseerd worden door alleen de strikt noodzakelijke gegevens te verzamelen en verwerken
via beveiligde API-integraties met officiële databanken of aan de hand van een digitaal paspoort. Hierbij zal privacy, veiligheid en vertrouwen van de klant versterkt worden.

\subsection*{Fraudeveiligheid}
Daarnaast zal het proces fraudeveilig zijn door het implementeren van technologieën zoals blockchain met One-Time Verification  en AI-gestuurde verificatie voor een automatische authenticatieprocedure,
wat de kans op identiteitsfraude, dat de testen zullen aantonen, zal minimaliseren.

\subsection*{Kostenefficiëntie \autocite{KawamuraLeena2022}}
Tot slot zal het geautomatiseerde proces kostenefficiënt zijn door het verminderen van handmatige taken, het versnellen van verificatietijden en het verlagen van operationele kosten.
Aangezien de automatiseringsoplossing wordt intern ontwikkeld en is afgestemd op de specifieke behoeften van Scrada,
worden dure, derde-partij licentiekosten van all-in-one KYC-platforms vermeden. Enkel de directe kosten voor externe data-API's (zoals KBO) zullen als operationele kosten gelden,
wat resulteert in een significant lagere totale eigendomskost (TCO).

Als extra meerwaarde zal dit Scrada helpen om hun klanten beter te bedienen en hun concurrentiepositie te versterken in de markt voor electronische facturatie via Peppol.